［金門發大財］非洲豬瘟海漂豬第8例現蹤金沙鎮 金門豬隻及豬肉產品暫停外運1週

金門金沙鎮再度出現海漂非洲豬瘟豬屍，非洲豬瘟中央災害應變中心表示，21日在金門縣金沙鎮獅山海灘發現1頭漂流上岸的豬屍，金門防疫所獲報後前往採樣送畜衛所檢驗，24日確診非洲豬瘟病毒核酸呈陽性反應，依地理位置判斷應是中國漂來的。發現該豬屍地點周邊半徑3公里內有4家養豬場，但無異常，不過，金門豬隻及其產品又要暫停輸出至少一週了。

應變中心指出，金門防疫所21日接獲金沙分駐所及海巡署金馬澎分署通報，在金沙鎮獅山海灘發現1頭死亡豬隻，這頭豬屍外觀尚未明顯腐爛。防疫所至現場採集檢體，豬隻屍體就地焚燒掩埋，檢體由畜衛所以聚合酶鏈反應（PCR）進行檢測，結果非洲豬瘟病毒核酸呈陽性反應，基因片段序列與中國大陸非洲豬瘟病毒株基因片段相似度達100%，判斷是自中國九龍江出海口漂過來。

非洲豬瘟豬屍發現地點周邊半律3公里內，有4家養豬場，養豬頭數分別是218頭、14頭、94頭、25頭，4場總計有351頭豬，公所獸醫師至養豬場執行臨床檢查，所養豬隻健康情形良好，並無異常，也對4場養豬場執行移動管制及採樣監測。不過，為確保產業整體安全，應變中心還是宣布，暫停金門縣豬隻及其產品輸往臺灣及其他離島至少1週，但經查核通過的7家公司生產的豬肉乾及豬肉鬆，仍可輸往臺灣本島及其他離島。